許樹昌：相信昨政府稱「BNT供應期有限」非指「打完就無」應指每批數量及有效期

許樹昌：復必泰非「打完就無」 惟數量不多要盡快使用

公務員事務局局長聶德權日前指復必泰疫苗供應期有限，政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌在本台節目表示，相信對方意思並非是指復必泰疫苗「打完就無」，而是復必泰疫苗每批來港數量不多，加上有效期六個月，因此要盡快使用。

許樹昌表示，本港購入的兩款疫苗足以讓全港市民接種，英國阿斯利康疫苗對南非變種病毒只得一成保護力，不建議政府購買，應留意第二代疫苗，以加強應對變種病毒，毋須考慮疫苗是否來自不同平台。

許樹昌表示，過去復活節長假期多人聚集，要觀察多一至兩星期，留意疫情會否反彈，但酒吧過往出現大型群組，相信在目前有機會清零下，當局未必會放寬措施，而麻雀館應該要趁機會增加空氣流通，考慮員工及顧客接種疫苗。

原文網址：

第二代疫苗